% PLANTILLA PARA TRABAJOS EN LATEX
% Autor: Manuel Gachs Ballegeer
% Github: https://github.com/Manuelbelgicano
% Licencia: GNU General Public License v3.0
% Versión: 0.2

\documentclass[11pt,twoside,titlepage,a4paper]{article}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%			   COLORINES				%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\usepackage{xcolor}
% COLORES DE LA ESTRUCTURA DEL DOCUMENTO
\definecolor{ed_1}{HTML}{8A0808} % Portada
\definecolor{ed_2}{HTML}{FFFFFF} % Texto de la portada
\definecolor{ed_3}{HTML}{8A0808} % Títulos de las secciones
\definecolor{ed_4}{HTML}{610505} % Títulos de las subsecciones
\definecolor{ed_5}{HTML}{300303} % Títulos de las subsubsecciones
\definecolor{ed_6}{HTML}{610B0B} % Texto del encabezado
% COLORES PARA MATEMÁTICAS
\definecolor{m_1}{HTML}{8A0808} % Teoremas, lemas
\definecolor{m_2}{HTML}{610505} % Definiciones
\definecolor{m_3}{HTML}{300303} % Corolarios
\definecolor{m_4}{HTML}{000000} % Ejemplos, demostraciones
% COLORES PARA CÓDIGO
\definecolor{c_1}{HTML}{8A0808} % Línea a la izquierda
\definecolor{c_2}{HTML}{610B0B} % Palabras reservadas
\definecolor{c_3}{HTML}{B40431} % Cadenas de caracteres
\definecolor{c_4}{HTML}{333333} % Comentarios
% COLORES PARA LISTAS
\definecolor{l_1}{HTML}{8A0808} % Primer símbolo
\definecolor{l_2}{HTML}{610505} % Primera indentación
\definecolor{l_3}{HTML}{300303} % Segunda indentación
\definecolor{l_4}{HTML}{000000} % Tercera indentación
% COLORES PARA MARCOS
\definecolor{ma_1}{HTML}{8A0808} % Línea marco ejemplos
\definecolor{ma_2}{HTML}{610505} % Línea marco notas
\definecolor{ma_3}{HTML}{FFEDEE} % Fondo ejemplos
\definecolor{ma_4}{HTML}{FFE0DF} % Fondo notas

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%				  MARCOS				%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\usepackage[xcolor]{mdframed} % Marcos
\mdfsetup{ % Configuración general de los marcos
  skipabove=1em, % Espacio sobre los marcos
  skipbelow=1em, % Espacio bajo los marcos
  innertopmargin=0.3em, % Margen interior superior
  innerbottommargin=1em, % Margen interior inferior
  splittopskip=2\topsep, % Espacio entre marcos
  usetwoside=false, % Diferenciar páginas
}

\mdfdefinestyle{marco_ejemplos}{ % Nombre del estilo
	linewidth=2pt, % Grosor de la línea
	linecolor=ma_1, % Color de la línea
	backgroundcolor=ma_3, % Color de fondo
	topline=false, % Línea arriba
	leftline=true, % Línea a la izquierda
	bottomline=false, % Línea abajo
	rightline=false,% Línea a la derecha
	leftmargin=0em, % Margen a la izquierda
	innerleftmargin=1em, % Margen interior a la izquierda
	innerrightmargin=1em, % Margen interior a la derecha
	rightmargin=0em, % Margen a la derecha
}
\mdfdefinestyle{marco_anotaciones}{ % Nombre del estilo
	linewidth=1pt, % Grosor de la línea
	linecolor=ma_2, % Color de la línea
	backgroundcolor=ma_4, % Color de fondo
	topline=true, % Línea arriba
	leftline=true, % Línea a la izquierda
	bottomline=true, % Línea abajo
	rightline=true,% Línea a la derecha
	leftmargin=0em, % Margen a la izquierda
	innerleftmargin=1em, % Margen interior a la izquierda
	innerrightmargin=1em, % Margen interior a la derecha
	rightmargin=0em, % Margen a la derecha
}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%			  MATEMÁTICAS				%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\usepackage{amsmath} % Matemáticas
\usepackage{amsfonts} % Letras caligráficas para matemáticas
\usepackage{mathtools} % Matemáticas extra
\usepackage{amsthm} % Teoremas
\renewenvironment{proof}{{\bfseries\color{m_4}Demostración:}}{\qed} % Cambiar el título de las demostraciones
% ESTILOS DE TEOREMAS
\newtheoremstyle{teorema} % Nombre del estilo
{} % Espacio por encima
{} % Espacio por debajo
{} % Estilo del cuerpo
{} % Indentación
{\color{m_1}\bfseries} % Estilo de la cabecera
{:} % Símbolo tras la cabecera
{ } % Espacio tras la cabecera
{} % Especificación de la cabecera
\newtheoremstyle{lema} % Nombre del estilo
{} % Espacio por encima
{} % Espacio por debajo
{} % Estilo del cuerpo
{} % Indentación
{\color{m_1}\bfseries} % Estilo de la cabecera
{:} % Símbolo tras la cabecera
{ } % Espacio tras la cabecera
{} % Especificación de la cabecera
\newtheoremstyle{definicion} % Nombre del estilo
{} % Espacio por encima
{} % Espacio por debajo
{} % Estilo del cuerpo
{} % Indentación
{\color{m_2}\bfseries} % Estilo de la cabecera
{:} % Símbolo tras la cabecera
{ } % Espacio tras la cabecera
{} % Especificación de la cabecera
\newtheoremstyle{corolario} % Nombre del estilo
{} % Espacio por encima
{} % Espacio por debajo
{} % Estilo del cuerpo
{} % Indentación
{\color{m_3}\bfseries} % Estilo de la cabecera
{:} % Símbolo tras la cabecera
{ } % Espacio tras la cabecera
{} % Especificación de la cabecera
\newtheoremstyle{nota} % Nombre del estilo
{} % Espacio por encima
{} % Espacio por debajo
{\itshape} % Estilo del cuerpo
{} % Indentación
{\color{m_4}\bfseries} % Estilo de la cabecera
{:} % Símbolo tras la cabecera
{ } % Espacio tras la cabecera
{} % Especificación de la cabecera
\newtheoremstyle{ejemplo} % Nombre del estilo
{} % Espacio por encima
{} % Espacio por debajo
{} % Estilo del cuerpo
{} % Indentación
{\color{m_4}\itshape\bfseries} % Estilo de la cabecera
{:} % Símbolo tras la cabecera
{ } % Espacio tras la cabecera
{} % Especificación de la cabecera
% COMANDOS
% Eliminar '*' para añadir numeración a los lemas, teoremas...
\theoremstyle{definicion}
\newtheorem*{defi}{Definición} % Comando para las definiciones
\theoremstyle{lema}
\newtheorem*{lem}{Lema} % Comando para los lemas
\theoremstyle{teorema}
\newtheorem*{teo}{Teorema} % Comando para los teoremas
\theoremstyle{corolario}
\newtheorem*{cor}{Corolario} % Comando para los corolarios
\theoremstyle{ejemplo}
\newtheorem*{eje}{Ejemplo} % Comando para los ejemplos
\theoremstyle{nota}
\newtheorem*{ano}{Nota} % Comando para las anotaciones
\surroundwithmdframed[style=marco_ejemplos]{eje}
\surroundwithmdframed[style=marco_anotaciones]{ano}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%			   TIPOGRAFÍA				%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\usepackage{CrimsonPro}
\usepackage[T1]{fontenc}
% The font package uses mweights.sty which has som issues with the
% \normalfont command. The following two lines fixes this issue.
\let\oldnormalfont\normalfont
\def\normalfont{\oldnormalfont\mdseries}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%				  CÓDIGO				%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\usepackage{listingsutf8}
\lstset{
	inputencoding=utf8/latin1, % Codificación
	xleftmargin=1em, % Margen extra a la izquierda
	breaklines=true, % Romper líneas largas
	language=C++, % Lenguaje del código
	frame=single, % Enmarcado
	numbers=left, % Números de línea
	numbersep=8pt, % Separación de los números de línea
	tabsize=4, % Tamaño de los tabs
	frame=leftline, % Posición del enmarcado
	framerule=2pt, % Grosor del enmarcado
	showstringspaces=false, % Mostrar los espacios en las cadenas de caracteres
	basicstyle=\footnotesize\ttfamily, % Estilo del código
	keywordstyle=\color{c_2}, % Estilo de las palabras reservadas
	numberstyle=\normalfont, % Estilo de los números de línea
	rulecolor=\color{c_1}, % Estilo del enmarcado
	commentstyle=\color{c_4}, % Estilo de los comentarios
	stringstyle=\color{c_3} % Estilo de las cadenas de caracteres
}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%				MÁRGENES				%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\usepackage[a4paper]{geometry}
\geometry{
	left=2.5cm, % Margen izquierdo
	right=2.5cm, % Margen derecho
	bottom=2.5cm % Margen inferior
}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%  			  LISTAS/TABLAS				%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\usepackage{enumitem} % Opciones de personalización de listas
\renewcommand{\arraystretch}{1.3} %Cambiar el tamaño entre líneas de una tabla
% SÍMBOLOS LISTAS
\renewcommand{\labelitemi}{\color{l_1}$\bullet$} % Primer símbolo
\renewcommand{\labelitemii}{\color{l_2}$\circ$} % Símbolo primera indentación
\renewcommand{\labelitemiii}{\color{l_3}$\diamond$} % Símbolo segunda indentación
\renewcommand{\labelitemiv}{\color{l_4}$-$} % Símbolo tercera indentación
% SÍMBOLOS ENUMERACIONES
\renewcommand{\labelenumi}{\color{l_1}\bfseries\arabic{enumi}.} % Primer símbolo
\renewcommand{\labelenumii}{\color{l_2}\bfseries\Roman{enumii}.} % Símbolo primera indentación
\renewcommand{\labelenumiii}{\color{l_3}\bfseries(\alph{enumiii})} % Símbolo segunda indentación
\renewcommand{\labelenumiv}{\color{l_4}\bfseries\Alph{enumiv}.} % Símbolo tercera indentación
% DESCRIPCIONES
\renewcommand{\descriptionlabel}[1]{\hspace{\labelsep}\color{l_1}\textbf{#1}} % Color y estilo del título de la descripción

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%		COMANDOS PERSONALIZADOS 		%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\newcommand{\contenta}{ % Insitución
	Loterías y Apuestas del Estado
}
\newcommand{\contentb}{ % Año o cualquier otra información para el título
	Año de nuestro señor 2019
}
\newcommand{\contentc}{ % Autores del documento
	\begin{tabular}{l}
	Isabel de Trastámara \\
	Federico García Lorca \\
	Antonio Cánovas del Castillo	
	\end{tabular}
}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%		ENCABEZADO/PIE DE PAGINA		%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\usepackage{fancyhdr}
\setlength{\headheight}{14pt}
\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
% Para que aparezca el título de la sección y no el número 
\renewcommand{\sectionmark}[1]{%
\markboth{#1}{}}
% Encabezado
\fancyhead[LE,RO]{\color{ed_6}{\leftmark}} % A la izquierda en pares, derecha en impares
\fancyhead[RE,LO]{\color{ed_6}{\contenta}} % A la derecha en pares, izquierda en impares
% Pie de página
\fancyfoot[LE,RO]{\Large\textbf{\thepage}} % A la izquierda en pares, derecha en impares
\renewcommand{\headrulewidth}{0.5pt} % Grosor de la línea

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%			   	TÍTULOS					%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\usepackage{titlesec}
\titleformat{\section} % Estilo de las secciones
{\color{ed_3}\Huge\bfseries}
{\color{ed_3}\thesection}{1em}{}
\titleformat{\subsection} % Estilo de las subsecciones
{\color{ed_4}\huge\bfseries}
{\color{ed_4}\thesubsection}{1em}{}
\titleformat{\subsubsection} % Estilo de las subsecciones
{\color{ed_4}\LARGE\bfseries}
{\color{ed_4}\thesubsubsection}{1em}{}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%		   	  MISCELÁNEO				%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\usepackage{pagecolor} % Colorear las portadas
\renewcommand{\contentsname}{Índice} % Cambiar el título del índice
\setlength\parindent{0pt} % Tamaño de la sangría
\usepackage{graphicx} % Imágenes
\usepackage{blindtext} % Texto de relleno (Se puede eliminar)

\begin{document}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%				 PORTADA 				%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{titlepage}
	\newpagecolor{ed_1} % Color de la portada
	\parbox[t]{\textwidth}{
		\raggedright
		\color{ed_2}{\LARGE{\textbf{\contenta}}} \\
		\textit{\contentb}
	}
	\vfill
	\parbox[c]{\textwidth}{
		\color{ed_2}{
			\fontsize{70pt}{70pt}{\textbf{Naranjas}} \\ % Título
			\bigskip \\
			\fontsize{40pt}{40pt}{\emph{Y otras frutas}} % Subtítulo
		}
	}
	\vfill
	\parbox[t]{\textwidth}{
		\raggedright
		\color{ed_2}{\Large{\contentc}} \\
	}
\end{titlepage}
\restorepagecolor

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%				 ÍNDICE 				%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\tableofcontents
\clearpage

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%				 DOCUMENTO 				%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\section{Hola amigos}
\blindtext
\begin{lstlisting}
// This is a test
#include<iostream>

int main() {
	while (true)
		std::cout<<"Hello World\n";
	
	return 0;
}
\end{lstlisting}
\begin{lem}
\blindtext
\end{lem}
\begin{teo}[de los metros]
\blindtext
\end{teo}
\begin{proof}
\blindtext
\end{proof}
\begin{cor}
\blindtext
\end{cor}
\begin{eje}
\blindtext
\end{eje}
\begin{ano}
\blindtext
\end{ano}
\Blinddocument

\end{document}